來自新移民家庭 你問我答

如題
利申：深黃

做新移民有咩感受

我唔係新移民
我香港出世 土生土長
但係我父母 同全家族全部都係新移民

如果你有咩感受嘅話 我好唔鍾意我屋企

咁叫新咩

佢地藍?

同我一樣。。。
利申97前香港出世

我諗應該講錯咗 唔算係新移民 佢哋嚟咗香港超過20年

全家深藍？

我家父嚟港35年
而我老母24年。。。

唔係嘅佢哋大概80-90年代黎香港 佢哋肯定唔識唔係香港人 無論係價值觀定抑或係身份認同 血統上而言 如果唔用新移民呢個字我唔知道有咩更加準確嘅字

唔止深藍咁簡單 我阿媽全家都係中國某個地方政府入面做

中國香港人

宜家新移民定義咁闊

咁大獲。。。
我屋企人係專做支那客藥房生意

連我嘅表弟今年18歲都係深藍 佢哋全家都會幫民建聯簽名支持國安法
我嘅堂姐嫁咗俾警察
可想言之我嘅家族唔淨只係深藍咁簡單
只係得我係好奇怪地係黃

咁睇黎個你問我答都到此為止啦，其實我好愛國架，我最憎港毒架啦，唔好拉我坐洗頭艇啊

全家得我一個黃

我都憎我自己屋企

同埋我屋企係福建人（btw其實可能好多人唔知 但係福建呢個地方嘅人到到啲文化都唔同㗎 甚至連語言都唔通㗎 ）同佢地住左咁多年 完全見到福建人嘅劣根性 福建人真係好乞人憎

其實出世喺大陸又好香港又好，都係同一人種，文化上面既問題

例如？

有能力嘅話我真係好撚想斷六親 本地廢老配支那潑婦真係好撚難頂

我阿爸就係廢老囉 淨係讀咗小學 但係永遠都唔肯聽人講 其實我好想搬出去 甚至我check過會唔會有青年宿舍嗰啲可以租 但係最後發覺唔可能

市儈 孤寒

咦?絲打咁啱嘅我屋企又係福建人
我連福建話唔職聽又唔識講
福建人唔嬲咁黑人憎

專門走私人蛇出名
為左錢 有乜做唔出

你表弟係香港出世定點？
好難想像00後深藍

的確難頂

真 福建好多人偷渡 我阿媽既家族可能有一半以上都已經係美國

opps，咁哩個係好多人都有既缺陷黎既，唔剩止福建人

我表弟喺香港出世

支持你
不過要夾份一齊租先有啲用掛

福建人同河北人唔知邊個差啲
蝗蟲之中嘅蝗蟲

我屋企都係福建人

身同感受呀屌你老味 我老豆幾乎同你一樣
如果唔係要讀書嘅話 我真係好撚想搵個手足一齊共住

我都係 可惜仲要讀多三年大學

當你睇到d人知你唔係香港出世果一迅間表情 你就會覺得有d hurt

雖然佢地之後極力扮無野

舊雙非

我全家都係

記得篤灰

有時唔知點解我覺得啲中國移民係會對香港人有一種莫名其妙嘅憎恨

加油！
你year1？

係 non jupas今年入返U 讀engine 長遠而言我想移民

唔係情緒勒索就係完全唔理人哋感受

話知你咩政見
死返支那係我唯一想對你班侵略者既comment
所有支那出世既人by default DNA入面都有支那果種殘暴同不仁不義

努力啲就成功

2.88
都唔知仲有冇學店修讀藝術嘅high dip仔

邊有咁易呀 全部都已經係入咗藉放棄咗中國國籍變咗公民啦
其實睇到佢哋嘅經歷我會發覺原來偷渡去美國做10年八年黑市居民留低都唔係好難

頂唔順

強國教育仇富嫌貧鼓勵鬥地主

係冇讀過書嘅廢老成日都會情感勒索 道德綁架

畀我成功移民我一定會當兵

what about 梁天琦

做多咗

我諗可能我講錯咗啦 咁我又唔係新移民嚟嘅 嚴格啲來講我屋企都唔算係新移民家庭

唔篤就你移民都要對住佢地
遲啲應該會大規模趕呢班黨員走

血統論好on9，同支那人個種大家都是中國人一撚樣
btw，你有冇驗過自己有冇支那DNA

講到DNA呢一樣野 其實我相信香港人嘅DNA普遍來講同廣東人嘅DNA都唔會有科學上嘅分別 不過如果再遠少少去到福建（香港人口除咗來自廣東之外福建係第二大嘅人口來源）可能就會有更加多嘅北方漢人同埋蒙古嘅基因 因為數返轉頭佢哋好多都係走難由中原去到呢啲地方 而上海以北更加唔使講

唔係話「我屌你老母生著你呢個死人嘢」 就係 鬧鳩我「你點樣對我，你個仔會點樣對你！」呢啲發悔氣說話

所以呢啲咁嘅嬰兒潮廢老，仲乞人憎過支那人共匪 ！ 就算佢死咗 我都唔會流淚

利申：冇讀過BIO

畀我抱抱
大家都係仆街嬰兒潮嘅受害人

仲有就係咁話要多謝佢養大你 但係成日比佢哋咁樣情緒上面折磨 講真我都唔係一個正常嘅人 我嘅童年好唔開心

大陸教育係咁
總覺得全世界欠咗佢
又有莫名嘅自卑感
覺得全世界歧視佢

我可能特別啲 母系基因由北方基因都唔出奇 因為佢係喺文化大革命嘅江西出生

我真係好慶幸我自己冇因為呢啲咁嘅苦難而情緒失控斬鳩佢哋， 我哋呢代人唔會再淪為你哋支那人嘅第二人生

講起呢樣嘢好奇怪 我阿爺嚟咗香港應該有三十幾40年 佢哋已經完全係融入左香港嘅生活 （雖然佢哋嘅圈子都係嗰班中國人） I mean 佢哋而家返大陸住一定唔會慣囉 但係佢哋都係好支持中共去摧毁我哋嘅香港

絲打 唔驚呀
你唔需要介意 同覺得孤單
好多手足父母都深紅深藍中國落黎
屋企無得揀
但做人可以

中國呢個概念純粹係唯我獨尊嘅自閉心態 ， 完全冇任何思想上嘅進化

Sorry唔係絲打 我係紅巴

你咁新咩

政見呢家野好似宗教咁
佢地信左成世人邪教
好難改變佢地

我可能講錯咗啦 但係我唔知佢唔用新移民嘅話應該用咩更precise既字

紅巴 都唔撚洗驚

細個同阿嫲一齊住 佢直情會係播紅歌 講真係零八年之前我都係一個愛國嘅中國人

因為佢地以為會好似以前咁馬照跑，而且佢地唔願意去改變，覺得咁樣已經足夠，而且會將我地既行為認為係搞亂香港，但佢地並唔會諗以後，即係我地哩代以後點，依家只不過係將香港加速同中國融合，過多4,5年，佢地可能會話點解香港變咗咁樣架

你諗下一個人由細到大都係喺一個極度封閉自我中心嘅極權國家下成長， 長時間畀人灌輸國家嘅意識形態，都好難會教育出一個由自我意識嘅個體。 就算重返文明世界，都仍然會傾向 排斥唔係佢意識形態嘅資訊 ，尤其係海外親共華人就更加明顯！ 攞埋美國護照都仲為共產黨服務！
始終有梁天琦呢啲新移民二代捍衛香港都已經好難得

將來有小朋友都唔會畀佢哋湊 以免隔代洗腦

我都係 身邊好多人都係
嗰陣奧運時期
好多人包括我自己都on99諗住中國會變好
好在覺醒得早

佢哋嘅價值觀都好奇怪 佢哋會覺得打人係唔啱
但係警察打呢班出嚟遊行嘅死仔係好正確嘅
反政府就一定係錯
老竇打仔冇問題

呢個真

我仲記得嗰陣大膽到走去發癲講粗口鬧法輪功信徒， 對住五星紅旗仲喊到出嚟

小學嘅時候試過俾阿爸打到成塊面紅晒 返學個老師以為我有猩紅熱（前幾年香港曾經出現過一種傳染病） 當時比老師捉咗去見社工 好後悔嗰陣冇叫個社工轉介我去院舍嗰度住

無錯
簡單黎講
佢地既邪教宗旨係
沒有共產黨 沒有新中國
反政府一定係錯
政府唔一定係岩 但一定有原因
犧牲少部分人 就可以令中國繼續強大

最緊要係效忠我哋呢個家園， 就算係支那出生， 只要肯融入，我哋都無任歡迎

當然蝗蟲共匪就同我仆街

個種奴性冇得改
佢哋知道政府做得差
但唔會諗住反抗
個價值觀就係，被強姦唔應該反抗
應該要享受個過程，橫掂反抗都係被人屌

全家族都係做地盤 呢幾個月基本上都冇工開 但係冇一個會出聲屌中國政府隱瞞疫情 而上年反送中嘅時候就個個都喺度屌d後生仔阻住佢哋返工（btw其實上年做地盤一直都有工開 遊行示威對佢哋影響唔算話太大）

細個好難反抗
我細個試過離家出走
最後頂唔住肚餓
都係返屋企

可能講緊最多都係一兩日返唔到工

服從大於一切嘅民族， 完全無藥可救

無啦啦開post講啲咁嘅嘢 其實係因為就算我今年20歲我都發覺好難反抗
我可以出去做part-time唔用佢哋啲錢 但係無論點都好我都唔會夠錢自己出去租屋 可笑一個大學生竟然連咁嘅事都解決唔到 連自己屋企都擺脫唔到

篤咗先啦
好似如果係fail statement 入藉可以收返citizenship

Btw如果篤灰可以入籍你會篤到幾深

其實咁撚樣有冇法律追溯期？

住hall啦

同我一樣，幾乎成個家族落晒黎香港
包括我都大陸出世，好細個，落咗黎都20幾年
全部都福建佬，父母舅父阿姨，全部藍
表兄弟有黃有藍
我屋企四個人，得我一個深黃
diu，冇個啱咀型

效忠 咁咪變咗粉紅愛國論

我就覺得入鄉隨俗，既然黎得香港，就唔好將你既愛國論帶埋黎，其他文化我都歡迎，例如其他地方既食物，服裝，歷史等等

真 中學嘅時候見家長都唔想比我老竇去 好羞家 記得我中一嘅時候見家長 我嗰日唔想去 然後我老竇竟然一個人走咗過去 跟住我班主任打電話叫我過去見家長 完全都唔理我嘅感受（中學嗰陣學校規定見家長一定要學生同家長一齊去）

me2, 啲親戚唔係支那仆街就係共匪
之前為咗層樓嘅業權夾硬要我哋屋企借錢贖返返嚟

我又唔介意督到佢哋全家都返晒中國啊 不過算啦事實係我根本無辦法督到灰 嗰啲喺美國嘅親戚都冇聯絡

希望你下世唔好自爆.....

Agger

算啦點可能呀

睇下你咩年代落嚟
回歸之後嗰啲直情係殖民

本來今年入咗CU(就係因為想住hall先入CU)結果佢哋竟然閂晒啲hall

你阿媽個家族真係典型中國人
成個家族都係做政府
但有一半人走咗去美國

上一代好鐘意打仔當教仔
我估好多人被父母打過

過撚咗都做唔到幾多
每一次見到我個廢佬驚撚過見到速龍狗， 見到佢個衰樣我都真係好撚想死 唔撚同佢呢啲仆街傳宗接代

全個家族都係好想啲仔女讀好啲書 不停迫啲仔女讀書 但係去到最後冇一個讀到書 全部都好憎讀書 幾個表/堂兄弟 讀書讀得最好嘅嗰一個都只不過係DSE 20分 有時真係覺得唔識教唔好生啦

感覺上全部都有唔同程度嘅心理問題

CU Computer Eng?
利申：同科

我就比佢哋搞到人養成左一個好衝動嘅性格 無數咁多次因為好少嘅事同人嘈交 由細到大人緣都好差

佢哋依然覺得佢係中國人，唔需要遵從香港文化
係屋企仲講緊福建話，雖然我都識聽
廣東話講咗20幾年都仲有啲鄉音
成日喺屋企睇埋啲愛國軍劇
睇咗咁多年，日日電視都抗日
勁洗腦
愛國民族主義係咁樣練成

隔離科 CU Info eng

講中曬 尤其係喺呢啲咁嘅家庭生長嘅我 天生有自閉症都已經係必然嘅事

搵咗全名住邊出嚟然後同移民局篤話佢哋有共產黨背景
跟手篤埋比IRS話有人逃稅，福建佬冇逃稅我切柒都得

嘩有得諗喎 福建佬個個都極度市儈貪心 貪小便宜 我咁講200%一定有逃稅

大陸妹！

大陸愛國洗腦好癡線
記得好多年前返大陸
啲電視劇8成都係抗日
剩返兩成係垃圾廣告

好簡單，資訊封閉、意識形態滲透、 高壓統治同威迫利誘
淨係呢三樣都可以建構出獨裁國度嘅誕生，

你好

屋企親戚係咪全藍班

唔想自爆 但係點解咁講嘅 btw其實香港嘅福建人都係住喺果幾個地方

依家就輪到youtube content Farm channel散播假新聞 顛倒是非黑白嘅妖言惑眾都仲聽得落

你係咪廣州落黎？

你又爆多左
唔好講咁多

大外宣真係好嘔心
係youtube見到大陸youtuber
一定dislike+report

我身邊都唔少朋友大陸出世
但我唔覺得佢地同我有咩分別
一齊去台灣旅行佢地申請台證麻煩啲囉
出生地唔代表啲咩
最緊要係個人嘅思想同行為
無必要驚俾人歧視

佢哋有時好似覺得啲人聽唔明佢哋講乜嘢咁樣 我想講其實香港係真係有好多福建人

你啱，心態正確
識人同你情況差唔多，比佢屋企人搞到有情緒病

你做得好好吖
證明左膠果套包容只會變縱容，唯有歧視嘅眼光同態度先會令人發奮

呢種內容農場所宣揚嘅意識形態同以前文化大革命嗰種敵對心態毫無分別

宣傳誇張程度仲勁撚過北韓嘅李春姬

我屋企都係，但我香港出世，咁大個仔都唔係好識福建話
利申：本土

我覺得呢樣嘢要睇成個大環境嘅 如果嗰班人係少數
可能1%咁樣咁本地人都應該幫佢哋融入社會嘅
但係香港嘅情況中國成日都放啲單程證落嚟
嗰班單程證嘅人嘅數量咁多
根本佢哋自己就係一個社會
如果仲講話咩包容就只會令呢一班人變成特權階級

我係識得聽但係唔識講

擁抱香港價值就係香港人

仲有反共

一早block左條友 唔駛理佢

其實冇乜野 出生地冇得揀

不論你是什麼背景，也不論你是什麼時候來到香港。只要你願意捍衛香港的核心價值、尊重香港的文化、願意融入，而且願意維護香港行之有效的典章制度，你就是香港人。

坐等有個自稱本土派嘅引戰分化五毛入嚟挑機

係喔 唔知點解福建人係零舍黑人憎仲要唔明點解硬係嚟香港嘅多數都係福建人

睇下點

原來已出現

來自新移民家庭 你問我答

#48 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

點解唔直接過外國讀

咁就會有一個問題 以前返支那探親 佢地會當我係香港人笑鳩我一句煲冬瓜都唔識 而香港人就會覺得好奇怪我大陸出世但唔識普通話 大佬我bb就黎香港 識條柒咩

中學讀普通話無次合格 最後係睇台劇學識講

佢係咪勁共中學出身？身邊多大陸學生？

屌你又係福建人 最憎啲福建人
成日把口淨係識得講錢 鬥有幾土豪
又話拎把刀去斬啲手足 但得個講字

其實我家族都係福建落嚟
每日嘅願望就係想佢地快啲仆街乞米

去外國讀好鬼貴 如果第時走唔到嘅話 外國讀既degree 返到嚟香港就可能唔值錢啦 所以都係喺香港讀埋大學先算

有咩問題？識講廣東話咪得

佢地唔抵得

都可以明白嘅 殘忍啲應該要咁做

我覺得係好睇幾時落黎
十幾歲落黎嗰啲多數都好憎

我都唔清楚係咪 應該唔係嘅 佢間中學都有政改關注組 反送中校友聯署 同埋講真就算係勁共學校 even香島 都有好多黃

係呀真係好撚煩成日都喺度錢錢錢錢錢

因為佢哋融入唔到香港人生活 俾人睇唔起
長遠嚟計根本唔覺得自己係香港人

我d同學聽到我大陸出世就唔知點解覺得我唔識普通話係好奇怪既事

咁我又無憎喎 只係會好怕俾人知道我大陸出世會笑9我唔同我玩

桐野利秋#126382

埋嚟睇下呢個分化五毛幾唔專業
未做足功課唔知咩叫做本土派就出嚟獻世
賺個五毫子陰質錢因住無命使

如果拍左拖先發覺對方係大陸出世會有咩感覺？

#26 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

仲有就係除咗返工賺錢之外咩興趣都冇

家族食飯日常就係講 最近啲樓升成點
啲仔女入咗邊間大學 入咗邊間big4
然後埋單就互推唔想俾錢 笑撚死
呢啲都算 重點係啲大人個個都係藍
好在同輩個堆都係黃

受過共匪教育嘅通常都會咁

呢個真係認同 依家都已經夠多支那人
我唔想再多一個入侵者摧毀我嘅家園

本地廢老都係一樣 ，自己跟唔上時代變革就只可以自閉喺佢嘅自我中心世界入面， 並且搵呢類垃圾外來人圍爐取暖搞混種婚姻

Me too , 唔講都無人知我來自支那
不過我老母都好撚黃成日屌7共產黨， 係我老豆on99又睇抗日神劇同時又睇教主唔知做乜鳩 屌黑警但又屌學生搞三罷阻人搵食

其實人種嚟講真係唔一樣 有文獻有研究有根據
就算中國都唔係得一種人種啦
中共嗰種大中華洗腦先令你有呢種錯覺

講真啦其實我好想早啲結婚跟住搬出去囉
利申：我唔係絲打 我只係一個engine仔

其實中國嘅面積同歐洲差唔多大 正常人都唔會覺得中國人東西南北全部都係同一樣
要咁樣講唔通波蘭人又同英國人係一樣咩

同佢講

我都唔撚打算生。 無野俾丁下一代生黎做乜9

我老豆都係藍屍黎 但又屌差佬又屌我地
不過由細到佢都知佢憎黑警 因為佢後生俾黑警恰9過細細個就同我講當差正仆街 但果時我好鍾意睇cctvb d警匪劇 覺得佢地真係英雄黎 不過果時仲係皇家香港警察就真

無錯係啊，不過咁都要嗰個人真係入侵者佢個point先成立
問題係佢依家鳩屌，黃新移民嘅又屌，你眼見佢連遠古時代已經落嚟嘅都要屌，咁over擺明引戰，佢係呢個post已經都係咁

咪再自爆啦

啲boomer係咁

聽日就有得佢自己諗啦 唔好跟車太貼

冇著數就歧視
有著數就大國勃起

你講得真係冇撚錯 下下都認為全世界都虧欠佢

對有支那血統嘅我 完全明白低等民族一唔順眼就一定要搞死你

我係小學黎到香茅初初普通話好勁之後越黎越差 係大左睇台灣綜藝同聽國語歌學返好少少

我老豆都好憎狗， 所以唔明佢咩心態， 屌你家下藍色衫又變左著黃色衫咁。

所以成日我同細佬+老母三個圍攻屌柒佢

唔好自爆啦

你大左先落黎?

小三。 咁好在本身都係城市人， 講野唔會有鄉音。 所以我啲朋友我唔講唔會知我係舊移民囉。

今日先屌鳩我老豆97前佢唔拎BNO , 條廢老以為要香港出世先有，俾佢激到勃起

兩邊不是人仲慘撚過單方面奶共

你屋企同我屋企好似 老豆一講鳩野就俾我同老母疾9佢

其實我老豆唔撐警 又覺得立法會全部都係仆街呃飯食(包括保皇黨) 佢係愛蟈撚黎 可能叫紅絲正確d

佢個日先話cctvb話武肺係美國爆出黎。我同老母屌鳩佢話如果美國爆點解唔係美國》南美/歐洲/日本 〉東南亞》中國咁傳

都唔用下個死人腦

講開又講佢早大半年又會睇rthk31 嘅live